以色列一間初創公司推出3D打印素食牛扒「Alt-Steak」!!!!!! 質感及外觀媲美真肉！！！！！！

【Food & Beverage | 飲食】在全球素食文化推動下，人造肉這個概念及技術愈趨成熟，現在也算普遍。以色列一間初創公司近日推出3D打印素食牛扒「Alt-Steak」，標榜以3D打印技術生產人造牛扒，能模仿動物肌肉結構，還原真實肉類的質感及外觀，絕對能媲美真肉，希望促進人們朝著無動物飲食的方向發展。

以色列一間初創科技公司 Redefine Meat 早前就宣布，推出3D打印技術製作的素食牛扒「Alt-Steak」，該款創新的產品以大豆、豌豆蛋白、椰子脂肪、葵花籽油、天然色素及香料製成，標榜能作為天然及可持續使用的植物性替代肉。

在2019年9月，Redefine Meat獲得了CPT Capital領投600萬美元種子輪投資，CPT Capital是Beyond Meat和Impossible Foods兩大人造肉公司的投資者。另外，Hanaco Venture Capital和德國家禽集團PHW也參與了投資Redefine Meat。

Redefine Meat聯合創始人兼行政總裁Eshchar Ben-Shitrit 表示：「採用3D打印肉類將為人類的生態效益帶來巨大改變。人對於肉食的需求量大，但從資源的角度來說，牛的飼養需要大量水、飼料、土地，人類未來的可用資源很可能無法跟上肉食的消耗速度。」團隊與廚師、屠夫、食品技術人員和其他專家合作，繪製了傳統牛肉的數據，利用工業級3D食品打印技術，製成像真度極高的植物肉。

他亦透露公司預計於下半年在以色列的高級餐廳進行市場測試，收集廚師、屠夫及食客等專業人士的意見，研究是否需要改良「Alt-Steak」，產品最快明年會推廣至歐洲的餐飲業。將於2021年面市，未來每小時能夠生產大約44磅（約合20公斤）牛肉，隨着技術的成熟，這個數字還會增加，有望可以批量生產且成本低廉，大規模推向市場。

圖片來源：Redefine Meat官網

#aetheroh #乙太號 #乙太飲食 #素食 #素牛扒 #3D打印食物 #vegan #AltSteak #RedefineMeat

—————————————————————
▶ 接收乙太號最新資訊，立刻設定追蹤及搶先看！
FB｜
IG｜

食素就乖乖地食素啦
成日整埋d仿真肉 又咩未來漢堡
唔打飛機又想劣鳩
戇鳩鳩

可以係為咗環保

死咗就最環保

仿真肉唔係為素食者而設，係為肉食者而設目的係減少碳排放因為地球人口太多靠畜牧業已經跟唔上供應。

科技進步都要俾你屌，短視到
有一日有天災人禍畜牧業收皮，你就知依啲科技有幾重要

係人都知，咁你願唔願意做去死嗰個？

佢好明顯係理解錯咗

我又冇話要環保

呢d係賣比肉食者咖
食過新豬肉，好失望.....

新餐肉好難食

免治左還好，step by step啦，都要賣錢先可以進行下一步R&D
好似人造牛咁之前都鳩鳩地，依家impossible meat已經好唔錯

人地目標唔係素食者，係比平時食開肉既人

咪又係商業技倆
你估真係為環保咩
咁做減得幾多 同叫人開少d冷氣無分別
同埋一路夠話石油庫存量唔夠 幾十年會用完啦
我就唔會覺得牛肉豬肉呢d跟唔上供應

推翻中共都最自由 你唔即刻衝去北京殺晒啲共匪？

但落左唔少調味同化學野

攪拌機攪爛變免治牛肉咪算，3D冇必要啦，工序煩，整貴啲食物

氣候永遠無問題你咪啱

你肯咁大犧牲我唔會阻你

呢類肉仲可以係為火星殖民地準備... 唔只此係環保同素食

恥笑你犯晒邏輯謬誤呀

依你咁講誠哥都係戇鳩

巴打眼光超越香港首富

咁人類係有追求先有進步
好似衫咁如果話暖就得，依家都仲係著緊獸皮

植物肉碎嚟講新豬肉真係無咩突出

你估佢哋唔知，但batch1唔賣街，唔通同investors話唔得呀，要完美先出街咩

自私仲好似好威咁 做狗都唔會周圍講啦

唔係講緊牛豬跟唔上供應
而係講緊牛豬跟得上供應
但造成幾大嘅生態影響呀

知識同實際又兩樣野黎嘅
我都係食返正經肉同菜均衡飲食算

快d整未世列車嘅曱甴糕
夠哂環保

平真牛肉幾多先
10分1 價錢可以考慮下
冇錢時食下

放心，起碼貴一倍
無人話係平價食品

所以green common最叻係做marketing

日日都有人死㗎喇,環保咗未?最簡單直接就係打仗死幾十億人咁就環保喇!

唔打飛機又想劣鳩

慳返打印啲電就最環保

依家大環境係咁，無marketing就算長生不老藥你都唔洗旨意有資金研發

點解3D打印一層層印出黎，個質感仲保持到？我地啲肌肉一條條，點可以印番出黎

唔單止肉,
蛋菜都可以 3D print 埋出黎！
以後唔洗買餸！
選好print 成個餐出黎！

兒登天才

揾海關拉鳩佢違反商品說明

連登講環保

牛肉會唔會降價

肉係肉，非肉係非肉，攪咁多野呃人做咩

牛喬治

畜牧比起汽車同生產電力既碳排放真係有咁多咩

最on9係假肉貴真肉勁多

好似啲牛放屁都幾金下

會加價
牛肉正常會貴過合成肉

有邊忽似真肉

香港一早有人造肉啦,就係齋滷味

人類未來的可用資源很可能無法跟上肉食的消耗速度

唔止碳排放問題
可能仲考慮到人口繼續膨脹之下 人類可能需要依靠合成食物 先至能夠滿足到全人類嘅食物需求

為咗減少破壞環境 資源永續 人類先可以永續

正解

俾樓上on尻尻

生果陣成個蛋糕咁樣

環保只係加價嘅借口
窮人連食真牛肉嘅機會都冇

有乜好屌如果第時發展到唔駛再養牛都可以平價食到高質牛扒
對消費者 對商家 對d牛同埋對個環境都係好事
唔好好似d廢老咁抗拒新科技啦

從來冇否認過合成肉
純粹針對碳排放呢點
個效果係咪真係d媒體吹到咁大
話一隻牛放d氣體係唔知co2既幾倍溫室效應咁
但如果睇哂全個地球乘返d數字，唔係per xxx，真係佔咁多咩

有乜咁on9，新技術係咁，唔洗收返R&D咩
到成熟左之後，mass production先會平返

勁樣衰

有好多人係鍾意動物而食素
食仿真肉係達到目的架喎

其實真係多
同埋你個比較都幾有趣，A嚴重過B，咁搞A得啦，搞B正戇鳩

其實正常思維唔係兩樣都要搞咩

Methane 嘅溫室係數 本來就超出CO2相當多
而且大規模畜牧業嘅另一個問題就係 為咗發展畜牧業而大規模砍伐森林 特別係熱帶雨林 巴西就係一個好例子

正常係兩樣都要搞，問題係個社會風氣同政治氣氛係搞緊樣冇咁嚴重既野

真係多...但又唔見有數據support同用返一樣scale既比較

就算3D printing都要原材料既

係真係佔咁多

假肉就假肉啦
乜撚野新肉

搵你做marketing公司第二日就可以執笠

全球農業用地七成係畜牧業
咁講香港人應該明啦

3D print人造肉好似好有睇頭

咁陰質既野我先唔撚會做

點睇都應該係班環保撚做先啦

有乜咁撚陰質？
寫撚到明係植物喎，你話呃鳩人就話啫

送貨

新豬肉新餐肉

覺得過多一兩百年應該會進化到人類大部份都食仿肉
到時科技進步可以做到極高口感像真度
同埋營養成份一樣
到時養豬養牛成本相對變高
加上環保意識好 就越黎越少人選擇

新有錯？真係新發明喎
以係咁講，你屋企啲櫃係咪要叫假木櫃而唔係夾板櫃
假皮褸而唔係人造皮

其實牛羊豬（但主要係牛）嘅胃氣同屁佔咗全球溫室氣體排放嘅 15%

而家人哋嘗試緊喺唔影響人類享受食物嘅同時改善環境。佢又唔係叫你唔准食肉，又唔係叫你熄冷氣喺屋企焗桑拿。

佢哋純粹想俾個接近真牛肉而且更加環保嘅選項你，咁都要俾你屌

牛放屁占好多架

上到太空唔知有冇得養牛養豬呢？

酒肉穿腸過，佛祖心中留

精神出軌，肉體無出軌
肉體出軌，精神無出軌

你開心就好

你就on9短視撚 任何科技喺唔同人眼中都可以有唔同應用
科技係累積返嚟 你依家唔行出第一步以後邊有科技用？
如果100年之後因為環境污染 畜牧業收曬皮
如果到時無低成本打印肉品生產方法 連肉都無撚得食

冷氣軍師世界第一。

夾板原材料都係木黎
而且一定會寫明夾板
人造皮都會寫仿羊皮
邊撚度會寫新羊皮去自欺欺人
仲要寫明新「豬」肉邊撚度有豬？

非常同意
分分鐘到時發展到人造肉仲有營養同健康過真肉

連登仔不嬲極仇視環保撚及其產物

眾人皆醒得你智障

唔洗養都印到和牛口感同味道，仲要想食咩部位都印得出

你自己都識講係假皮褸而唔係新皮褸啦。。。

坦白講，我鍾意食肉係因為佢係肉，素肉整得幾真都係素，心理上點都會打個折

一個睇TVB既傻膠，永遠都唔了解世界發生咩事

天真過天真嬌
食真肉變成有錢人專利
真係一件好事？
幾十年前嘅平價菜變成貴價野
到時想食舊真牛肉就要去高級餐廳
歷史真係不停重複

我搵到個on9仔

仿羊皮邊撚到有羊

仲有人咁鳩老土

咪即係依家野味變左有錢人專利，你好恨食野味咩？

仲有仿皮，你唔搵到入去個label，都見唔到啲1號字體細字
新肉反而喺包裝老蓮咁大個label話係植物，反而要俾你屌

你特登定真on9成日錯撚晒重點
「仿」羊皮寫到明係仿即係講明係扮
「新」豬肉邊度有扮既意思？

環保撚唔死先？
成日話要為地球出一分力嘛
咁你地做先都好正常

仿皮有啲直情label都無，要靠自己經驗估估下，鋪頭都唔會同你講真定假，你又反而無問題
新肉超撚大隻字寫明唔係肉，你就屌

你真係世界級

認同呢個名改得唔係咁好 叫素肉可能好d

未必可以叫素，因為有機會唔係100%植物，叫素反而係呃人

而家商品說明條例下邊間會用人告皮但係大大隻字寫住皮褸？有既我即刻report

反而新豬肉呢類真係要report

大撚把，你自己上香時告撚飽佢，起碼你入去兩間會中一間

當你曾經擁有嘅選擇權比一d人
用一d莫名其妙自以為係真理 嘅理由
強行奪走
你就會明白呢個行為係幾咁自私

你啱 但新肉都有誤導成份 叫仿肉又好似唔太好聽
唔通真係要叫beyond meat

咁你唔食返野味？要求食穿山甲呀嘛，三十年前基本上都係合法

太片面，食素原因可以有好多

其實即係有咩生態影響？

原來你買開啲連label都冇既衫咁可憐

講到食野味好有問題
如果三十年後立法話唔準食牛肉
牛肉生食會有病毒
我諗你應該都唔會用腦諗下究竟係咪真

我話巿面上有同我著開有咩關係？
你啲邏輯真係

核平支那咪環保

Xenogears - Soylent System scene
17,028 views

邊有人會拎埋啲extreme case黎比我仲以為你著開先當呢啲extreme case係common

之前咪有實驗室培養肉
動物都唔洗要直接一舊肉自己生出來

以後應該會有用消化唔到既野整成既人造肉
咁就可以減肥但又偷偷食到肉

你好撚7

直接用植物肉（豬味）咁唔得咩
不過有人會死撐新肉冇誤導

唔屌你真係唔得
用草藥都可以醫感冒啦 你有病睇乜撚醫生

即係去死先唔自私?

真係掂既話, 會大量種植物 又減少生肉要養既動物
一加一減 點都比起熄燈同用少D飲管環保得多

BTW, beyond met我都覺得幾好食

嗰啲cultured meat嘅培養液都係要由幼牛度嚟

生存之餘儘量減少對自身以外嘅捐害就已經唔自私

咁你點界定?
要做到咩程度先係唔自私?

你呢d眼光整定無發達

生仔增加人口產生污染係咪自私？

有咩咁extreme，講左香時入邊大撚把，自己上去睇

氣候問題係巴西班仆街燒樹咋！

名都誤導
樂信止痛藥係咪止痛得黎又快樂又有信心？
長實啲樓又長又實？
龍門入邊係咪真係有個龍門呀？
Tesla真係tesla開既？

brand name既嘢講到誤導你真係弱智無極限

冇材料label係犯商品說明條例咁都唔extreme

一啲都唔似。

你閱讀理解搵咩
我唔係話畜牧令到氣候有問題，而係你覺得牛肉豬肉跟得上需求係因為依家氣候無問題，當氣候出現問題，無辦法大量畜牧時，人造肉就好有必要

依家唔發展定唔通死到臨頭先走去發展咩

用埋啲例子都唔同類
粟米石班又咪俾海關捉
用「名」黎抗辯得咩

你話要上去告嘛，一街都係俾你講到extreme

快撚啲去，講得出做唔到死全家

粟米石班係brand name?食撚左藥未？

你話冇label邊係覆我話去告呀搬龍門添
我係話你俾到真實例子我咪去告囉
俾唔到叫我自己去揾

新豬肉就得粟米石班就唔得

冇寄生蟲
減少變種病毒傳人類

其實一啲都唔戇鳩

一個係注冊brand name一個唔係，有咩可以比較？？？

我已經俾左香時做例子又扮盲？得啦，唔告死全家

你咁廢老諗野既
唔係話你乜
你有冇理解下人地用意 同諗下你自己打左咩出黎
2020都就快完

Westworld

買過幾次呢啲肉食 營養價值方面比真肉多又健康
但價錢都比真肉貴 係未完全普通化情化下
我都會選擇返食真肉既

想嘔

好問題 點樣唔自私係好難有共識去界定 要好深入嘅討論

相反 咩係自私就易分好多 完全不顧他人仲話冇話要環保就好明顯係極度自私嘅行為

冇人去做唔代表做唔到
新豬肉都register 到既話粟米石班都得啦
不過唔見新豬肉有register 符號喎omnipork就有

任何新科技一開始一定貴
做落左有市場、技術同產業鏈成熟之後
就會開始平 到時就可以普及

咁叫例子
即係告人賣假野連邊件貨品係假都拎唔到出黎
講個地點叫人自己去揾就係例子

得啦，幾時告？

可惜動物蛋白同其他微量營養素你素肉/大豆蛋白係取代唔到
係呢個大前題下 健康撚/運動員/尖撚永遠唔會賣單

真係唔明點解你咁睇唔順眼佢哋
又唔係得罪你

你呢啲真係80年代思想
乜撚都話冇必要

你俾到確實例子specific item個時

快撚啲啦得個講字

俾唔到例子發爛炸

連登唔講得環保嫁嘛

呢個真 我唔係唔想取代真肉 但真係好撚貴

世界需要你呢啲白痴仔
如果唔係個個都聰明會世界大亂

冇人想知你環唔環保呀 睇到自己咁重要
大把人講環保 少你一個唔少

仲停留喺食素要信佛
on9 仔

告未呀柒頭

喺連登一出現環保兩隻字就會有一堆戇鳩仔話唔生仔最環保

等緊你俾例子

仲有係有啲地方好似巴西會為咗養牛、畜牧而焚燒樹林

其實養太多牛會排出好多溫室氣體
啲地拎晒黎做農場對塊地都唔好

好食又對身體冇咩副作用就得架啦屌

都係比你mix真肉，
半真半假咁食ok 嘅

日後會唔會出現gantz 情節
3D print嗰人出嚟

但係種米都會產生 methane，點解我地又唔鼓勵減少食米？始終食米飯既人應該係多過食牛肉

同埋有幾多農場既地係適合種野？

係好食我唔介意啊
不個唔好貴到PK
蔗渣價錢，和牛味道

營養同真肉比較係點先？

話on9嘅可以睇晒成套再評論
人吔只係想俾多個選擇食肉嘅人，減少食肉，你唔想食咪唔好食，係要踩人幾腳做乜？

食飯習慣應該得亞洲地區比較流行？
返而食牛應該係全球性 唔計宗教原因啦

反*

要用可以餵飽十個人份量嘅米先可以養到餵飽一個人份量嘅肉，而牛又係肉裏面最多排放嘅一種，唔知答唔答到你

第二條答唔到，可以上網睇下有無資料

如果假肉普及做到同真肉差唔多
咁食真肉既誘因係咩

所以我覺得呃錢
其實求奇攞果d成份溝埋，做肉碎咁，一定勁平，依家搞d野就賣咁貴

一有環境議題,連登仔都會爭相表露自己體內深處的中國人味道

以人口咁計，全球最多人口既20個國家，有一半係亞洲國家。而當亞洲地區既人口主食係米飯既時候，種米對環境影響都唔大？

相反牛肉係外國都唔算係主食，基本上好少外國人餐餐都食牛肉。同埋養牛既飼料其實會影響到有幾多 methane 既排放，咁點解個重點唔放係改良牛既飼料，而係整人造素食肉出黎？

身份地位囉，真肉貴，食得起既先係有錢人，你當係依家d 鮑參翅肚咁喇。

如果係咁，商業上見客都會有需要，傾生意俾餐真肉出黎，邊食邊傾(其實係食完大家happy就簽約)。

畜牧大概佔15-20%左右。
當中反芻類動物如牛，羊係反芻果陣會大量產生甲烷然後放屁 / burping。
同埋牛既糧食轉化率好低，一公斤既肉用多其他動物幾倍資源。
雞係好好多既食物。
所以人造牛肉唔係for道德理由，係for現實環保理由。

我懷疑呢個係誤區…

印度人唔食牛，中國人都唔算食好多牛(大6人食豬同羊多，飲食文化其實同我地唔同)…

其實食牛食得最勁應該係白人

利申：9up, 有無人有數據指正下

嘩科技發展好恐怖啊

種米有methane可能比牛放屁較後期發現？
Anyway 如果兩件事都會導致全球暖化咁咪一齊著手解決
冇話搞牛就冇得搞米既

至於點解唔搞飼料
我覺得係業界覺得冇incentive去搞
如果政府冇資助支持我諗冇乜商家佬會自發扔資源為減排去改良飼料formula
反而做素肉睇到商機又有hype有人注資咪keep住有發展

真係人如其名

我覺得如果大前提係食飯同食牛既頻率係一樣，咁比較食牛肉同食米飯先有意思，如果唔係好難直接比較2者。

兒登仔講呢啲唔意外
但係正皮多過負皮
留言又一面倒踩係咩料

好多地都適合種野既
但唔係non stop 甘種都唔俾塊地抖下

如果用效率去睇，將d資源放去養雞而唔係養牛，的而且確由減少產生methane 既角度黎講係好。但係如果養得太多雞，其實有無d咩問題會引伸左出黎而我地又無考慮到？

其實都係好事
真牛需求細咗
成個production chain scale diminish 咗
排放細咗環保咗
普通人又有substitute
變有錢人玩意又冇乜所謂

你一句求其抹殺左人地幾千萬既R&D
你睇返第一代電腦成間房咁大，hard disk得幾十kb，講真係無乜用，但無依個突破邊有你依家用既嘅智能電話

係純粹用每餵飽一個人消耗幾多能源同有幾多排放比較，應該唔洗計頻率

的而且確無話搞牛就無得搞米，只係以效率角度去諗，放d研究資源去邊度會有大d既效益出黎

研究既嘢唔係話燒錢就有結果，有時真係屎忽撞棍，所以同時開多幾範會比俾晒全部資源搞一範有效率

我又覺得唔應該睇consumption rate 應該睇pollution rate
如果一人份量既牛做既pollution 等如幾人份量既米
咁睇consumption rate做估計咪唔貼近現實

係，因為pollution先係個真正問題
如果發現某樣嘢係高污染既，係可以去改善社會習慣降低個consumption

普通人好簡單架姐，如果做到差唔多味同口感，最緊要夠平，平過真肉2-3成，營養又一樣咪得囉。

問題係依家d素肉味道唔及真，價錢又貴一截，仲要咁多色素同味精即係唔健康，叫人點會買黎食

只能夠無邊個方法去量度係完美

兩個概念嚟喎
食素 同食齋
食素係想保護動物
所以根本唔同

人哋有293個正皮㗎
兒登真係救命

慢慢黎啦 科研要時間既
同埋而家貴係因為要收返r&d 成本
好似藥廠咁一岀新藥勁貴之後價格慢慢降
比多十年八載應該開始有睇頭

我又唔可以話你唔岩，最少係呢d新肉上情況係咁，真係玩3d print成本緊係貴。

但你去下香港果d傳統齋舖，大把貴到pk, 無r&d, 新菜式都無，但一樣貴過食肉

不過睇真啲佢係為
人類的生態效益

依家主要係賣concept同marketing去generate revenue做下一步R&D，target customers唔係普羅大眾，而係一啲有閒錢貪新鮮既人，又或者本身都係鍾意科技鍾意環保concept既人

跟住咪會出二代三代，令到個products更加貼近真肉

你唔係佢target customers你都唔需要屌佢，你咪等佢十年八年後mass production平左先去幫襯

最大問題係點樣令d大豆有肉味得黎又要健康

早排買左d假雞肉餅食落係幾好味，但d味精同油既口感真係差左少少

我又唔係屌既，真係貪新鮮先會幫襯囉。不過有d睇唔過眼傳統d齋舖暴利。

不過你地講得岩既，依家r&d係貴，所以搞到d野貴左，要平真係要時間。

幾時3D print個人出黎

當全球食素時，你都要無限農地去種植物，果個動作殺超多動物

註冊

傳統齋鋪係要收返個premium啫
target audience少，咪每個收返多啲錢
講真想搵錢就唔開齋鋪啦，整檔小炒乾手淨腳仲可以賣埋酒水

想試

sorry 文盲，會返去罰抄十次

鍾意食肉都係口感肉質味道
如果完全唔講你聽你都分唔到, 有必要食肉咩
所以你係享受屍體係碟上既感覺?

如果有翻少量肉成份可能仲好, 有埋真肉味

冇農業畜業令食物價錢大大降低, 你自己挖樹根食啦仲想有肉食
你有冇命都成問題

咩都屌左先
係好既

科學家一早講緊人類未來要食蟲
你樓上仲on99咁

同皮草一樣
有d人依然會覺得著皮草好威威係有錢既象徵
但事實係市場提供到更好既替代品
消費者越黎越well informed
而家著皮草反而顯得冇品味、暴發戶銅臭feel

垃圾兒登仔又喺度獻世

糧食供不應求！｜科學家：未來不想餓死就要敢「吃蟲」！

Print左啦 不過唔識郁

唔好為嘈而嘈啦，一路都係講緊糧食問題就去講病毒
最簡單，到時殖民火星無真肉食，你係咪又要屌剝奪人權？

巴打依個例子真係好好。

我本身都係勁撚中意食肉，但因為知道未來d肉一定越嚟越貴，又為咗救下個地球，而家都每餐試吓plant based下。

真係咁撚大鑊就大家都識得唔食肉
而你就仲有閒情逸致走去食啲扮係肉嘅假肉

你真係痴撚線，即係有能源問題就唔用電，唔會有閒情逸致去研發風能水能太陽能核聚變？

呢句真 飼料呢啲係廠去廠 算係上游產業 改良嘅動力永遠只會係控制成本或者控制質素
加上環保呢啲偽命題 出嚟搞得廠啲商家佬都心照啦

但係搞堆假肉出嚟係消費者埋單 成個銷售模式唔同 淨係靠marketing已經煲得大個利益
有油水就自然有人做

56k 就足夠了

連燈仔咩都屌一餐架啦
都唔關環唔環保事

啲tech撚真係好鳩屎
乜乜未來乜乜R&D就想煲大個價值 同炒仙股昆鳩人接貨啲技倆一樣

而家樣嘢掉轉咗就知幾唔正常
但一樣有連登仔用乜乜未來乜乜R&D嚟打飛機

又係連登仔見識依書直說嘅理論

大佬商業社會，唔好講到賺錢罪大惡極
唔賺錢既嘢不如你又投資呀？

你應該慶幸佢唔係研究緊整蛋白磚..

大陸啲假牛假豬肉可以用3D打印招來

核能的確係成班科學家好有閒情逸致去研究出嚟 原來你係乜都唔識走嚟鳩up乜乜R&D
仲要用核能發展嚟比喻你嗰啲可以搞到冇肉食嘅天災人禍

OK想試！

你上面鳩up嗰個核聚變呀 本身係愛恩斯坦定居禮夫人為咗賺錢走去研究呀

作為一個消費者，我係有權知道嗰嚿係真肉定假肉，如果店家講大話，係明顯地違反商品說明條例，所以“完全唔講你聽”呢個情況係唔可能成立

欣賞, 但唔會食

唔好將環保貶做偽命題 環保係好長遠嘅人類存亡問題 唔係個個都好似你咁膚淺同短視

係lo,睇到我好混亂

大佬，你都要睇研究funding
私人投資者俾錢，賺錢講到好唔應該咁，不如推返人民公社共產主義啦？

科學研究俾你貶做有閒情逸致先做嘅嘢 唔怪得香港愈嚟愈退步

大家講緊focus group呀，係俾錢請你過黎食，唔係你俾錢食，消乜費者

冇人肯搞飼料又唔代表環保係偽命題既
只係冇商家佬肯蝕底啫
唔好話有賺 如果有政府/ngo 肯補貼下應該會有人肯做

科學研究俾你講到閒情逸致，兒登仔真係痴撚線。
你咪去研究機構當面屌柒人地既終身事業做閒情逸致囉

成世都畀錢叫人食咩？
總有一日會當成商品賣錢架啦下話

因為反環保嘅人都比較膚淺短視九成講唔出反對嘅理由

依啲人愈講就等如愈話畀人聽自己有幾無知

大佬，focus group出黎個result係好味過肉，廣告就可以用黎宣傳講base on marketing research，大部分人覺得我公司啲假肉好味過真肉，再睇下巿場buy唔buy

到你咁堅持一定要食真肉既，你咪自己俾錢買，同依家皮草巿場一樣咋嘛，無人會干涉你既個人品味

遲下食真肉要標榜自己係純天然

食咩都好
唔好係食蟲

有要食素食 但又想食肉
咁仲係咪素食者先

調味同化學野=香料

反而期待用微生物/動物細胞整出嚟嘅人造肉
反正牛羊都係靠胃入面啲細菌發酵先生到咁多肉
植物肉無論口感同營養都冇得同真肉比

點解

植物蛋白仲要有antinutrients
要sprout/ferment過先好啲啲

依個年代加埋落去無你想像中咁困難啦

同埋唔係每片地都適合種農作物
有啲地拎嚟放牧其實可以改善土壤質素
有研究都話紐西蘭牛肉係可以做到carbon neutral
真正對環境造成破壞嘅其實係monocropping同factory farming

識野

而家食緊一隻叫新餐肉，又幾好食。

人係雜食 你會唔會為環保比貓狗食沙律

又要食素又要扮食肉

遲啲會唔會逼啲獅子老虎食齋

商家佬搵人拍片做marketing 好撚嘔心架用一大堆夏天融雪、融冰鏡頭，sell 電動車、素食濕漂文、假牛肉、高鐵

同共產黨拍d救災片一樣用假片講到好偉大咁

如果你睇唔透，一係港豬、一係入世未深

唔洗咁憤世嫉俗既，話明marketing唔通話我地啲產品好撚仆街架，好撚難食呀，千祈咪撚買咁樣？

咩產品都有上邊嗰啲感性銷售啦，包括你日日食緊既嘢著緊既衫

吹到上火星
都唔知邊個為嘈而嘈
我講緊環保主義遇上資本主義後對人類嘅剝削
火星唔食肉就冇問題？
你同共產黨講嘅野咁似嘅

如果全世界素食都會係一種災難

無話唔食肉，而係有個實際問題出現呀
火星只係一個例子，同埋一啲都唔誇張，係可見既將來，動物養唔到就係養唔到。

其他例子.e.g.氣候劇變，人口劇增，有人造肉做輔助就講到剝奪人權，你真係痴撚線

唔知條友做咩
人地整到D新野出黎, 唔合口味仲要屌7人
好似而家迫佢只可以食哩D新肉咁

自我剝削唔係唔得
但係唔好自以為真理 再套落其他人身上
得閒就讀下傅柯 理解下個世界係點運作
搞到我冇肉食就唔好啦

窮撚就食埋D 素肉仲要讚做得好似真肉
有錢人就繼續一面食A5一面笑你班窮撚食唔到真肉

理想同現實係有分別
當你地吹到用人造肉去取代真肉嘅時候
有冇認真諗過會發生咩問題？

核平支那咪唔會多人口囉
印度佬又多食素
黑鬼又成日打內戰
搞掂支那就乜事都冇

到人口劇增但無solutions去增加糧食供應又有咩問題呀？

你個世界得0同100

完全唔撚同
做假野去利用人嘅惻隱之心，係最撚嘔心嘅marketing，香港條街每日都見唔少，正常有腦嘅香港人對依類野係好敏感

乜鳩租約期滿，滿足幾年都見唔少
街邊d傳鎖、健身：幫幫手，爭張單就收工.....爭足幾個鐘
電動車好環保，幫幫地球買返架政府唔資助就係破壞地球幫兇
人造肉好環保，幫幫地球食多d唔食就係破壞地球

仲要依類片成鳩日都係堆有錢佬公司資助拍
查下查下間母公司最大股東/主要捐款者都係Bill Gates、巴菲特、索羅斯個類有錢佬

50年後只有上等人先知肉味係點

牛龜電腦送咗人類上月球

送上月球嗰部powerful左好多啦，我印象中有成mb一餅磁帶

而家m記啲肉都已經唔似用

環保撚以為可以拯救世界
解決環保同糧食問題
點知搞到正常人要捱貴肉
仲以自己好撚醒

工業撚以為可以拯救世界，解放勞動力
點知搞到勞工失業

二百年前啲工人都係咁諗，反對工業革命

你上邊啲嘢大部分都係自己幻想出黎，被害妄想症咁

條片唔係宣傳片黎架喎，你有無睇
我都同意條片係有啲subjective地去反對食肉，但佢唔係宣傳plant-based meat 喎
我擺呢條片只係俾多個動物權益嘅角度你去睇plant-based meat 呢樣嘢

二百年前嘅環保撚

食素咪食素囉
點解要食扮肉嘅素

地點解要抖

新四大發明
社會又進步了
只有假野是真的

千幾年前都講緊輪耕制，到今年都仲有人問點解

其實我冇乜所謂
只要舊嘢係同真既肉味道一模一樣就OK

去check下出墨條管有幾多細菌

你check完仲會食？？

食過一次impossible meat，陣味假到
又唔知呑咗幾多元素入肚
以後都唔會唔會再食

笑撚死

咁嘅垃圾cm 啲正皮都多過負皮

食物都有3d打印。睇黎將來廚師都唔需要

以色列點解可以咁勁,出到咁多高科技野

好想知，不如你直接講個source啦，等大家開下眼界嘛

廚師走試食同試煮,仲話味道同真肉幾乎一撚樣

其實我覺得同報業演變差唔多
以前接收最新資訊方法得報紙
冇咗份報紙就冇哂安全感
到之後有substitute岀現同完善 人對報紙既依賴就逐漸減少
報業亦因為咁要相應調整減少岀版量
牛都係同樣道理
如果substitute 未夠成熟當然對真牛冇影響
但當substitute 足夠完善到可以媲美真牛 就唔會有咁多人care 有冇真牛食
冇咁多人食真牛所以價錢先會貴
成件事係市場主導 係大多數人選擇既結果
唔係環保撚9up兩句就可以令你捱貴牛

好勁，想試

利申：食素一年

你想講乜
你平時食啲嘢無農藥？

味道既嘢各花入各眼，唔討論
但講元素人地背脊有成份表你唔睇反而估估下，你估支那食品咩
過到美國FDA既食品俾你講到元素表

支那可以偷技術
咁就有好平出現

我就係睇過
不如你都睇下先？
唔加咁多味精你覺得啲植物會有肉味？

樣樣野都係用得就得
同公屋廢老冇分別

痴線你平時唔會洗菜？

支持

我估你都懶得睇，專登上OMNIPORK copy個成份俾你：

成分
水、蛋白質配方 (大豆濃縮蛋白、大豆分離蛋白、以香菇發酵的豌豆及米蛋白)、增稠劑(甲基纖維素、麥芽糊精)、酵母提取物、馬鈴薯澱粉、蔗糖、鹽、天然調味料(含芥花籽油和葵花籽油)、大麥麥芽提取物、色素(甜菜紅)、葡萄糖

啲名就改得好聽其實全部都係味精你食多啲啦，好健康架

50年後只有上等人先有得扑嘢
90年代初愛滋病已經差啲變成咁
而家肺炎最終影響冇人知

一世紀前人造牛油Margarine，一世紀後發現係反式脂肪
半世紀前醫生鼓勵人吸煙，半世紀後發現係致癌物
今日Beyond meat，未來可能係殺精劑

每個年代都有啲傻閪以為自己好撚潮，
老咗就嚟入棺材先嚟後悔已經太遲
又或者呢個都係人為嘅natural selection

邊幾隻係味精學下野先

佢賣點係極度似肉

唔討論味道 咁不如買舊齋雞當食左肉...

利申肉類狂熱 我可以冇菜 但唔可以冇肉

如果佢地有辦法合成到動物性蛋白
又同時去到陣豆味
仲要提供到好似牛扒個隻肌紅蛋白既鮮味
咁或者係來係好選擇黎既

但係而家真係有d貴

可以google 甲基纖維素同麥芽糊精
仲有其他提取物都有可能係
上面話過到FDA就安全，但當你每日每餐都食就唔係咁講

味精唔係msg咩
甲基纖維素係cellulose
麥芽糊精係水溶性纖維
最似係yeast extract
同msg 一樣有glutamate
但佢又係天然萃取唔係synthetic
就咁睇應該係用鹽加yeast extract去扮肉隻鮮味

依兩隻係整味精嘅常用成份

甲基纖維素同麥芽糊精？
定鹽同yeast extract

同意唔可以日日食，但整味精成份同味精完全係兩回事
例如澱粉質係C、H、O組成，我同你講個product有 CHO，佢可以係有脂肪而唔係澱粉質

所以話學識真係好重要

但佢嘅出發點係替代肉
一般人都會每日食肉
如果一個人將人工肉代替天然肉
我唔認為係一個好習慣

2050：唔洗食假肉，只要個腦裝nueurallink晶片，食豆腐白飯都可以令大腦以為自己食緊肉環保撚又贏

或者咁講，終點可能係完全替代肉，但現階段可能只係吸引人食少啲肉。當然唔可以當佢係完成品咁日日食，但間唔中食下唔會好大問題，真係咁唔想食咪唔好食。
元素表我估你講緊類似午餐肉、煙肉咁好多加工，其實佢又真係唔會去到咁誇張，起碼antibiotics、cholesterol 、hormones 嗰啲係講明唔會有，至於味精，佢未整做味精都唔算係味精，啲甲基纖維素同麥芽糊精係外善外觀同口感，唔係味道，佢哋亦唔會入到你個肚再發生化學反應變成味精咁盞鬼。
題外話係beyond meat係有TBHQ同Red#3,致癌物黎，同埋iron phosphate，pesticide 黎，係會對身體有壞影響，但過到FDA唔會太過份，食唔食咪自己判斷。真係consume得太多嘅水都會中毒，所以無話邊個啱

美國軍隊幾時會食呢？

咁咪岩囉
小咁d人類 資源用小左
咪環保左 地球可以捱多100年

但食肉其實好影響小童腦部發展
無肉食 人類平均智商會拉低左
得番富人有錢食真肉 窮撚繼續食得垃圾d 蠢d

牛肉敏感嘅人福音
係Cheesecake factory食過一次imposible burger 真係會食到想喊，發現原來漢堡飽真係好食過豬柳強好多

目光如豆
仲要懶醒出嚟爭住柒

大佬你仲停留喺九十年代味精食得多唔好
日本人餐餐味精咁滯滅左族未？天然提取物都俾你吹到慢性毒藥咁

啲白鬼說撚到天花龍鳳話咩MSG Allergy，咁多年連確實少少既proof都未搵到出黎，最多就係伴隨住MSG既鈉過量問題

2020啦，仲喺度話味精有害，咁同啲呀毛話微波爐有害有分別咩

無呀無問題呀，咁你記住日日食，餐餐食，一定長命百歲

我就係日日食餐餐食，完全唔覺有問題
都係嗰句，日本滅族未？

未，大陸人日日呑元素表落肚都未，個個身體好好

支那同日本唔識分？

遲早應該可以print成個人出黎再搭個超強AI

又或者用3D print整性玩具

冇野食個時垃圾都要食啦

我諗係適應問題姐

又加工 又3d print 咪又係用電 咪又係碳排放
目測Print 一舊同牛排size既膠 都要一個小時以上
仲未計換兩種色

真係要計過數先知多左定少左

唔係依個問題，而係e.g.氣候劇變，牧場消失之類，physically養唔到
咁依啲科技就大派用場

咁真係留番火星用

火星上流社會用

上流就食真肉啦，地球ship過去
火星只係其中一個application，個技術越成熟，成本一定會越平味道會越好營養甚至更加均衡，到社會大眾廣泛接受之後作為其中一種主流食品都未必唔可能

未來真牛變成和牛價
畜牧業繼續fat fat
窮人繼續做環保犧牲品
中國式win win

Like係俾以色列既

好驚 食和牛定下驚先

其實食緊乜？

幾時可以3d print完整一份晚餐出黎

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

弱智都可以上連登